+++
title = "「茨城高専で加速器を作っちゃおう」説明会を開催しました"
linkTitle = "「茨城高専で加速器を作っちゃおう」説明会を開催"
date = "2020-10-21"
tags = ["説明会", "茨城高専"]
aliases = ["/blog/2020/10/21"]
+++

茨城高専生向けの説明会を開催しました。
はじめての集いとなった本説明会。
新型コロナ感染症の影響で活動できていませんでしたが、いよいよ始動です！
説明会には、1年生から専攻科生まで、加速器製作に興味を持った学生がなんと31名も集まりました。

<!--more-->

![茨城高専で開催した説明会の様子](001_featured.jpeg "茨城高専で開催した説明会の様子")

説明会では、はじめに、KEKの大谷さんからAxeLatoonの加速器製作プロジェクトの概要説明があり、
その後、同メンバーである理研の高梨さん、竹谷さんから
**自宅で**製作中のサイクロトロン加速器、静電線型加速器について紹介がありました。

すると、「自分でも作れそう」と思った学生や「来年の MakerFaire には自らの手で作った加速器を展示したい」という
意欲的な学生もいました！
今後の活動が期待できそうです。

![説明会最後の質問タイムで学生に回答するKEK大谷さん](002.jpeg "説明会最後の質問タイムで学生に回答するKEK大谷さん")
